曾打針5歲童染侵入性肺炎球菌亡 今年首宗

衞生防護中心接獲今年首宗侵入性肺炎球菌病的死亡個案。不幸死亡的5歲男童過往健康良好，他自上月10日起出現發燒、咳嗽和氣促等病徵，上月13日入住將軍澳醫院，同日轉送瑪嘉烈醫院兒科深切治療部，本月5日再送往瑪麗醫院兒科深切治療部接受進一步治療，昨日死亡。

病人是香港人，曾接種肺炎球菌疫苗。臨床診斷為敗血病和肺炎併發膿胸及氣胸。病人於上月13日抽取的血液樣本經化驗後證實對肺炎鏈球菌（肺炎球菌）呈陽性反應。

初步調查顯示，男童最近沒有外遊，家居接觸亦沒有出現病徵。他就讀的幼稚園至今沒有其他同類個案或爆發的報告，生防護中心已向校方提供預防呼吸道傳染病的建議。據了解，男童就讀香港幼稚園協會幼兒學校。

打完針都中招?

假針

你不如問點解食左藥都死?

有咩係100%?

哦

可能問題係支針度？🤔

97後香港各方面水平都比支那拖累
不意外

咁三家姐呢

可能疫苗入面啲細菌activate左

未養好啲抗體 ?

但如果唔係, 都幾大件事, 啲針唔 work

疫苗入面ge多數係pneumococcus ge cell fragment甚至係模仿隻菌表面ge蛋白質去刺激你製造抗體，唔會activate到架，不如做下research啦…
仲有打完都唔代表對所有pneumococcus免疫，感染某d亞種依然係會中招